
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ALLERON  Baptiste
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(-2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[NP]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points C et D de coordonnées respectives $\left(2;-3\right)$ et $\left(0;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[DC]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points G et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[ZG]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{8}{3};- \frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[WD]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points F et H de coordonnées respectives $\left(-1;10\right)$ et $\left(9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $F$ par rapport à $H$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points V et M de coordonnées respectives $\left(-5;-9\right)$ et $\left(8;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $V$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $M$ par rapport à $P$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points W et M de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $M$ par rapport à $W$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points M et C de coordonnées respectives $\left(-5;2\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer la longueur  $MC$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points F et A de coordonnées respectives $\left(-8;1\right)$ et $\left(-7;-7\right)$
Déterminer la longueur  $AF$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad BRILLET  Esteban
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points U et L de coordonnées respectives $\left(2;1\right)$ et $\left(3;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[UL]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points N et S de coordonnées respectives $\left(-2;-4\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[NS]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Y et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};- \frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[YM]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[DB]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(0;7\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $B$ par rapport à $H$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(-9;-5\right)$ et $\left(3;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $E$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{29}{6};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $P$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{14}{3};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $V$ par rapport à $E$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(-7;-3\right)$
Déterminer la longueur  $DQ$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points W et Z de coordonnées respectives $\left(-8;9\right)$ et $\left(-10;-8\right)$
Déterminer la longueur  $WZ$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad COUSIN  Théo
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points P et G de coordonnées respectives $\left(6;4\right)$ et $\left(5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[PG]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(4;-2\right)$ et $\left(3;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[SE]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points X et R de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[XR]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[AC]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points C et D de coordonnées respectives $\left(-6;8\right)$ et $\left(0;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $D$ par rapport à $C$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points X et Q de coordonnées respectives $\left(7;-2\right)$ et $\left(-8;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $X$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};\frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $C$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points F et R de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};- \frac{19}{6}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $F$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Y et P de coordonnées respectives $\left(6;-9\right)$ et $\left(7;-2\right)$
Déterminer la longueur  $PY$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points B et A de coordonnées respectives $\left(-10;-7\right)$ et $\left(-6;-2\right)$
Déterminer la longueur  $BA$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad FAUCHEUX  Noah
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points M et L de coordonnées respectives $\left(-7;2\right)$ et $\left(2;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[ML]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points V et P de coordonnées respectives $\left(-7;-7\right)$ et $\left(1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[VP]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points E et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};2\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[ET]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[PV]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(-7;5\right)$ et $\left(-1;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $C$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(4;-9\right)$ et $\left(-9;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $K$ par rapport à $A$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $S$ par rapport à $E$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Y et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $R$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(2;8\right)$ et $\left(-6;-5\right)$
Déterminer la longueur  $FQ$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points B et A de coordonnées respectives $\left(-1;5\right)$ et $\left(-3;2\right)$
Déterminer la longueur  $AB$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GIROUX  Julien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(-3;-5\right)$ et $\left(9;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[XC]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points V et F de coordonnées respectives $\left(8;3\right)$ et $\left(1;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[FV]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{14}{3};\frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[BN]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[VB]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(7;0\right)$ et $\left(-5;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $C$ par rapport à $W$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(10;-6\right)$ et $\left(-1;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $N$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Z et N de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $N$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points M et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Z$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Q et Z de coordonnées respectives $\left(10;-10\right)$ et $\left(7;9\right)$
Déterminer la longueur  $QZ$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points C et U de coordonnées respectives $\left(-6;10\right)$ et $\left(-8;5\right)$
Déterminer la longueur  $CU$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUERIN  Arthur
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points P et C de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[CP]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(-9;1\right)$ et $\left(-7;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[VM]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[YC]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[YP]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(-6;0\right)$ et $\left(3;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $Q$ par rapport à $U$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(-9;-10\right)$ et $\left(5;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $Q$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points U et K de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $U$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $B$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points H et U de coordonnées respectives $\left(3;2\right)$ et $\left(7;-10\right)$
Déterminer la longueur  $UH$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Q et V de coordonnées respectives $\left(5;-8\right)$ et $\left(7;-3\right)$
Déterminer la longueur  $VQ$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUIBERT  Maxime
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points V et K de coordonnées respectives $\left(5;-10\right)$ et $\left(-3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[KV]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points E et G de coordonnées respectives $\left(0;1\right)$ et $\left(1;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[EG]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points D et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[ZD]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};-4\right)$ et $\left(\frac{9}{5};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[DR]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Z et E de coordonnées respectives $\left(6;-1\right)$ et $\left(9;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $E$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(-3;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $E$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $G$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points L et N de coordonnées respectives $\left(4;10\right)$ et $\left(-6;-10\right)$
Déterminer la longueur  $LN$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points X et F de coordonnées respectives $\left(0;-8\right)$ et $\left(-6;-4\right)$
Déterminer la longueur  $XF$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad HUGUET  Zachary
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Z et R de coordonnées respectives $\left(-4;8\right)$ et $\left(1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[ZR]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(0;-2\right)$ et $\left(-6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[HB]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points U et E de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[UE]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points V et F de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{8}{3};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[VF]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points T et Q de coordonnées respectives $\left(-6;-6\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Q$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points U et S de coordonnées respectives $\left(3;-2\right)$ et $\left(8;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $S$ par rapport à $U$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points T et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};- \frac{8}{5}\right)$ et $\left(- \frac{23}{6};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $B$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $E$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points H et C de coordonnées respectives $\left(10;3\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer la longueur  $HC$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(-5;5\right)$ et $\left(2;-6\right)$
Déterminer la longueur  $BN$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LANDRIN  Carl
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points S et P de coordonnées respectives $\left(6;-9\right)$ et $\left(0;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[PS]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points D et Z de coordonnées respectives $\left(4;-7\right)$ et $\left(-7;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[DZ]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};- \frac{23}{6}\right)$ et $\left(4;- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[GN]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points C et H de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[CH]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(10;-5\right)$ et $\left(4;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $F$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(3;7\right)$ et $\left(1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $C$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points P et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};\frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $D$ par rapport à $P$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Q et D de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};3\right)$ et $\left(\frac{18}{5};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Q$ par rapport à $D$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(2;5\right)$ et $\left(-1;0\right)$
Déterminer la longueur  $TX$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(-9;-6\right)$ et $\left(1;1\right)$
Déterminer la longueur  $KP$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LE TALLEC Jean
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points R et G de coordonnées respectives $\left(6;-6\right)$ et $\left(-10;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[GR]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(6;0\right)$ et $\left(5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[TY]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[AW]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points M et T de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[TM]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points G et H de coordonnées respectives $\left(6;4\right)$ et $\left(2;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $H$ par rapport à $G$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(-8;9\right)$ et $\left(3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $Z$ par rapport à $B$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points P et E de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};\frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{2};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $E$ par rapport à $P$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Q et N de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{23}{6};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Q$ par rapport à $N$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(-2;3\right)$ et $\left(-4;-4\right)$
Déterminer la longueur  $RL$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(0;-7\right)$ et $\left(8;-8\right)$
Déterminer la longueur  $TU$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEFEUVRE  Trystan
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[YL]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points N et X de coordonnées respectives $\left(-1;-2\right)$ et $\left(7;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[XN]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(-5;\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[PK]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points Y et S de coordonnées respectives $\left(0;- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[YS]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(-3;-9\right)$ et $\left(-2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $C$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points T et F de coordonnées respectives $\left(-6;-3\right)$ et $\left(2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $F$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $L$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $A$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points A et Y de coordonnées respectives $\left(7;0\right)$ et $\left(6;-2\right)$
Déterminer la longueur  $AY$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(-6;-6\right)$ et $\left(4;-9\right)$
Déterminer la longueur  $CQ$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEROUX  Pierre
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Y et Q de coordonnées respectives $\left(3;-4\right)$ et $\left(-4;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[QY]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points R et L de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(-6;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[RL]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points C et H de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};- \frac{10}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[HC]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points F et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};\frac{23}{5}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[MF]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points M et L de coordonnées respectives $\left(-9;-5\right)$ et $\left(-4;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $L$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points M et T de coordonnées respectives $\left(-9;-9\right)$ et $\left(7;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $T$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Y et X de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Y$ par rapport à $X$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(-5;\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $U$ par rapport à $A$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Y et F de coordonnées respectives $\left(-10;10\right)$ et $\left(9;10\right)$
Déterminer la longueur  $YF$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points W et E de coordonnées respectives $\left(-10;0\right)$ et $\left(2;7\right)$
Déterminer la longueur  $EW$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEVEILLE  Aurelien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points K et Q de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[KQ]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points D et T de coordonnées respectives $\left(2;1\right)$ et $\left(-3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[DT]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[HG]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points Q et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{16}{5};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[QY]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points R et N de coordonnées respectives $\left(0;-7\right)$ et $\left(-9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $N$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(3;-2\right)$ et $\left(10;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $U$ par rapport à $B$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points L et M de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $M$ par rapport à $L$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(2;\frac{29}{6}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $D$ par rapport à $H$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points N et C de coordonnées respectives $\left(-7;3\right)$ et $\left(7;-3\right)$
Déterminer la longueur  $NC$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer la longueur  $XT$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARTIN  Tom
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points S et Q de coordonnées respectives $\left(-2;-7\right)$ et $\left(-6;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[SQ]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(0;3\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[LH]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};- \frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[YN]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[AK]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(-9;-10\right)$ et $\left(0;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(-10;-2\right)$ et $\left(9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $N$ par rapport à $W$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $N$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points C et B de coordonnées respectives $\left(-4;- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{5};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $B$ par rapport à $C$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(-4;-6\right)$ et $\left(-1;8\right)$
Déterminer la longueur  $KF$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(-2;-6\right)$ et $\left(3;-8\right)$
Déterminer la longueur  $YP$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARY  Virginie
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(5;0\right)$ et $\left(-2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[QK]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points A et T de coordonnées respectives $\left(3;10\right)$ et $\left(2;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[AT]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points D et G de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[GD]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(4;\frac{19}{4}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[RH]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points V et R de coordonnées respectives $\left(7;-7\right)$ et $\left(1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $V$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points K et W de coordonnées respectives $\left(10;5\right)$ et $\left(8;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $K$ par rapport à $W$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points T et H de coordonnées respectives $\left(1;- \frac{23}{6}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $T$ par rapport à $H$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{7}{3};- \frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $N$ par rapport à $P$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points R et D de coordonnées respectives $\left(-2;-2\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer la longueur  $RD$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(-9;5\right)$ et $\left(5;7\right)$
Déterminer la longueur  $WK$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MASSE  Yann
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points C et M de coordonnées respectives $\left(-10;1\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[MC]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(-9;-7\right)$ et $\left(-9;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[NF]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points R et P de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[RP]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points P et D de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[DP]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(-1;7\right)$ et $\left(-2;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $A$ par rapport à $W$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(4;-3\right)$ et $\left(1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $D$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points U et S de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $S$ par rapport à $U$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(0;- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $Q$ par rapport à $L$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points T et K de coordonnées respectives $\left(3;4\right)$ et $\left(-2;10\right)$
Déterminer la longueur  $KT$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(10;-5\right)$ et $\left(-9;-1\right)$
Déterminer la longueur  $TU$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOINEAU  Dany
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(2;-1\right)$ et $\left(-5;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[LN]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(6;4\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[RE]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[AC]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[NC]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(3;-2\right)$ et $\left(3;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $H$ par rapport à $X$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Y et K de coordonnées respectives $\left(-6;5\right)$ et $\left(-4;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Y$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(5;\frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $B$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points R et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};- \frac{10}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $W$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(-3;-2\right)$ et $\left(4;8\right)$
Déterminer la longueur  $PN$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points P et T de coordonnées respectives $\left(-9;-5\right)$ et $\left(4;10\right)$
Déterminer la longueur  $PT$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOREAU  Louison
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points W et X de coordonnées respectives $\left(4;1\right)$ et $\left(-8;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[XW]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(-5;-9\right)$ et $\left(8;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[YD]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[KW]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points U et R de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[UR]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points T et F de coordonnées respectives $\left(10;0\right)$ et $\left(-4;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $F$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(4;0\right)$ et $\left(8;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $S$ par rapport à $V$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};- \frac{23}{5}\right)$ et $\left(-1;- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $F$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $P$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points V et H de coordonnées respectives $\left(-2;6\right)$ et $\left(3;9\right)$
Déterminer la longueur  $VH$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(-8;0\right)$
Déterminer la longueur  $XG$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad OUTIN  Vincent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points A et S de coordonnées respectives $\left(6;4\right)$ et $\left(-2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[AS]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points C et M de coordonnées respectives $\left(-9;-6\right)$ et $\left(10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[MC]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[QP]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{11}{6};- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[UA]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points U et C de coordonnées respectives $\left(-3;7\right)$ et $\left(10;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $U$ par rapport à $C$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Z et V de coordonnées respectives $\left(7;1\right)$ et $\left(-1;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $V$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points T et P de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $P$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{5};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $E$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Z et Y de coordonnées respectives $\left(-8;-2\right)$ et $\left(7;-5\right)$
Déterminer la longueur  $YZ$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(1;-10\right)$ et $\left(10;-6\right)$
Déterminer la longueur  $CY$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PEIMBLANC  Noé
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points W et B de coordonnées respectives $\left(-10;1\right)$ et $\left(5;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[BW]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points X et E de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(-7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[EX]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};3\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[AE]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points R et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{8}{3};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[XR]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points F et R de coordonnées respectives $\left(-4;-9\right)$ et $\left(5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $F$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points A et L de coordonnées respectives $\left(-3;7\right)$ et $\left(-6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $A$ par rapport à $L$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(2;- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Y$ par rapport à $G$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Z et A de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Z$ par rapport à $A$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points H et S de coordonnées respectives $\left(0;9\right)$ et $\left(5;-5\right)$
Déterminer la longueur  $SH$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(1;3\right)$ et $\left(-6;-7\right)$
Déterminer la longueur  $CQ$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PERRIN  Guillaume
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(0;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[WG]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(3;-7\right)$ et $\left(2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[DW]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points F et D de coordonnées respectives $\left(2;- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[DF]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points T et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{4};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[QT]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(-2;0\right)$ et $\left(-9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $W$ par rapport à $B$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Y et W de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(-9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Y$ par rapport à $W$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points F et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(-4;\frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $V$ par rapport à $F$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Y et F de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $F$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(0;6\right)$ et $\left(6;-3\right)$
Déterminer la longueur  $RE$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points X et K de coordonnées respectives $\left(0;10\right)$ et $\left(-9;8\right)$
Déterminer la longueur  $XK$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad QUESNEL  William
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(-3;-2\right)$ et $\left(4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[AR]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(8;-10\right)$ et $\left(10;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[SR]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};\frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[TN]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points W et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[AW]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(7;-9\right)$ et $\left(-7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $K$ par rapport à $C$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(-7;-9\right)$ et $\left(10;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $S$ par rapport à $V$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Q et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Q$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $U$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points G et K de coordonnées respectives $\left(0;2\right)$ et $\left(-9;-6\right)$
Déterminer la longueur  $GK$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Z et F de coordonnées respectives $\left(7;-8\right)$ et $\left(0;5\right)$
Déterminer la longueur  $FZ$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ROMERO  Mathias
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[AV]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points X et K de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(2;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[XK]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points C et P de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};\frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[PC]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points Y et W de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[YW]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points R et M de coordonnées respectives $\left(1;5\right)$ et $\left(3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $R$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(-8;10\right)$ et $\left(-5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $H$ par rapport à $D$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points R et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $R$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points X et D de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};\frac{11}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};- \frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $D$ par rapport à $X$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(-5;-3\right)$ et $\left(10;-1\right)$
Déterminer la longueur  $UZ$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points N et S de coordonnées respectives $\left(-10;-8\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer la longueur  $SN$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad SURBLED  Florent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(8;-9\right)$ et $\left(2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[QH]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(2;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[ZC]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[HZ]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points D et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{2};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[DC]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points U et N de coordonnées respectives $\left(1;-4\right)$ et $\left(2;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $N$ par rapport à $U$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(-3;2\right)$ et $\left(-3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $N$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{4};5\right)$ et $\left(- \frac{19}{6};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $W$ par rapport à $G$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points H et N de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $H$ par rapport à $N$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points U et F de coordonnées respectives $\left(-4;-9\right)$ et $\left(-4;7\right)$
Déterminer la longueur  $UF$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(3;-1\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer la longueur  $HT$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad TOUGARD  Oscar
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points M et T de coordonnées respectives $\left(6;-9\right)$ et $\left(-2;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[MT]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points R et A de coordonnées respectives $\left(-10;-2\right)$ et $\left(-3;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[RA]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Y et W de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[YW]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points E et F de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[FE]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points X et U de coordonnées respectives $\left(8;-9\right)$ et $\left(-10;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $U$ par rapport à $X$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points H et K de coordonnées respectives $\left(4;-7\right)$ et $\left(-4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $H$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{11}{6};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $N$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points N et U de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};-3\right)$ et $\left(\frac{15}{4};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $U$ par rapport à $N$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points K et V de coordonnées respectives $\left(-4;0\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer la longueur  $VK$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(-7;-8\right)$ et $\left(2;-9\right)$
Déterminer la longueur  $GP$. & &

 
 
\end{document}